\chapter{Transitions de phase}

\section{Chaleur latente de fusion de l'eau}

    Mesure calorimétrique
    en mesurant la température d'équilibre
    d'un système {calorimètre + eau ; glace}.
    Avec différentes masses.

    Ou chaleur latente de vaporisation.

\section{Isothermes de SF6}

    Plusieurs isothermes
    dans un diagramme PV.

    On peut en tirer
    la chaleur latente de vaporisation~:
    $l = T (v_v - v_m) \dv{P_{eq}}{T_{eq}}$.

\section{Recalescence du fer}

    Mesurer la température
    et la variation de volume~?
